警方修訂「牛肉乾」指引 違泊隔半小時可「抄完再抄」

警方修改抄牌的指引，禁區違泊修改至半個鐘可抄一次。(資料圖片)

交通擠塞問題不斷惡化，警方多番強調會嚴打違例泊車問題，紓緩交通狀況。據了解，警方近日修改違泊「牛肉乾」的定額罰款告票抄牌指引。如車輛在無人看守下停泊在禁區，由以往至少隔2小時才可再抄1次，縮短至每隔半小時即可「抄完再抄」。有交通業界指，目前社會面對泊車位嚴重不足，新措施不單未能解決問題，更「搬龍門」利用告票威脅業界生計。

根據本報取得的資料，警方今次主要修改內部《交通程序手冊》內第3章，有關《定額罰款（交通違例事項）條例》的部份條文。文件指出，警方過去需動用大部份工作時間，處理違例泊車及車輛造成阻塞投訴，期望透過有效的執法行動，減少相關交通投訴。

根據新安排，警方除計劃針對在禁區違泊的無人看守車輛，縮短「抄完再抄」的時間差距。若任何車輛構成嚴重阻塞，致其他車輛難以駛過，警員發出告票後，就可要求拖走車輛。據了解，若違泊車輛有人看守，警員向司機作出警告及發告票後，若對方仍拒絕立即駛走，警方亦會拖車。期間任何人若試圖阻撓警方拖車，更會以涉「妨礙警務人員執行職務」拘捕。

另有消息指出，警方同時會修訂針對違泊車輛，每日發出違泊告票的規定，由以往每日4張，修改至無上限。以每張告票罰款320元計，過去司機違例泊車每日最高罰款可於1,280元「封頂」。但警方修改指引後，警員每隔半小時就可「抄完再抄」，若違泊4小時，被抄牌8次，罰款額已較以往多1倍。據了解，新指引亦列明，警員在適當情況下可行使酌情權，如涉事車輛並非在禁區停泊，或未有造成明顯阻塞，則可「網開一面」。

facebook群組「一群前線司機」成員Obama批評，警方修訂指引做法只是「搬龍門」。他指，目前本港整體車位不足，尤其是工業區的工廠大廈，卸貨泊位不足，以致客貨車或需在附近道路違泊上落貨，質疑當局未能對症下藥，先解決商業車泊車問題，「業界唔係刻意違法，只係搵個位泊車都搵唔到，連卸貨區都泊晒私家車。搵食車司機咁可以點做？」他又說，造成阻塞元兇大多是接載企業高層的「老細車」，但多年來未見警方有效執法，對其他道路使用者亦不公平。

《蘋果》正就事件向警方查詢。

對班老細有閪影響咩

支持

可以開多幾張單交數

車位預計可以升20%

中環個堆永遠少人炒

大老細個五百一千同小市民一兩蚊無咩分別

用9萬租值去計！

4球cash+9萬租值車位要罰幾錢?

搞咁多嘢，抄撚曬旺角先達出面d紅van先啦

直接簡單 一張牛肉乾$3000

完

good job ,一定篤9 屯門班仆街

日撚日阻街

搞掂旺角潮聯班黑社會先啦